【626圍警總】裝修工被控暴動准保釋

6月26日大批示威者包圍灣仔警察總部，抗議警方執法濫暴，當日更有有警員企圖穿越人群進入警總，被懷疑冒充示威者。一名年輕裝修工人涉嫌聯同其他人襲擊該名警員，被控一項暴動罪和襲擊致造成身體傷害罪。案件今在東區裁判法院提訊，控方申請押後預備轉介文件，將案轉介至區域法院處理。裁判官將案押後到本月31日再訊，批准被告以10萬元保釋，候訊期間須遵守宵禁令和不得離開香港，每周須向警署報到一次，而且不得進入警察總部附近範圍。

25歲被告報稱裝修工人的岑曉麟，被控在6月26日在灣仔警察總部外聯同其他不明人士參與暴動，他亦被控在同一場合襲擊張金福。

岑曉麟代表律師冀法庭不須他遵守宵禁令，控方只是透過環境證供作出目前的指控，而且被告因工作需要，有時需要在元朗工作至晚上九時，由於被告寓所離工作地點偏遠，宵禁令會影響被告的工作安排。

根據控方案情，被告涉嫌當日約晚上九時左右，戴上面罩，連同一班示威者被附近閉路電視影到再警聰附近一帶出現，一名意圖進入警察總部執勤的警員張金福期間遭受襲擊。

更正: 1萬港元保釋